做海鮮呢一行 一排，你問我答

呢排冇咩野做好鬼悶
睇下大家會唔會有野想知，識既盡量答

你屋企個廁所幾大？

點揀蟹？試過買蟹買到水蟹

有啲冇得比你揀 好賤

係咪黑社會

澳洲龍蝦幾時有平 記得講聲

好細一個馬桶，一個企缸

好唔好揾

通常利潤有幾大
例如海蝦係街市賣128一斤，來貨價幾多？

揀蟹黎講，最簡單就睇兩邊蟹（幹）有個位係淋既，如果睇落漲卜卜，通常都夠肉，縮左落去就冇咩肉
如果想再靚啲就 睇佢個底，係咪象牙白色，象牙白色就一定夠肉最靚架啦
如果唔識分象牙白色，就揀啲個底好啡既，個啲叫老身蟹，都有7-8成肉。最起碼唔會係水蟹先

我唔係，但好多都係

而家最平，過幾日聖誕節就會開始貴返

好搵個陣都夠全家人買樓讀書
由上年開始到而家就好靜，好多飯店酒樓都停

10%以上係一定要
佢地有死口，如果死得多即係白做

咩海魚最好食

一餐Omakase食材佔飯錢幾多%

人人唔同喎，我鐘意食蘇鼠班
我老豆阿媽鐘意食啲細魚毛個類

日本野唔食

出去邊到食比人劏得無禁多
我都預比人劏架啦。但希望劏小d

有冇食過將軍澳個劏魚妹華女

月入幾多

買海鮮係唔係荃灣楊屋道買最平??

最好就自己買料叫人加工囉。起碼你記得自己買過咩同大細重量
如果係去鯉魚門三聖個啲，其實好難唔比人劏，因為就算你自己買完料，三唔識七拎去比人加工，佢都可以偷龍轉鳳架嘛
再唔係就去自己平時去開個啲小菜館到叫佢幫你整因爲佢地本身唔會有賣呢啲野，但都識整

如果你去街市會買咩海鮮，有咩一定唔買

賣時價咁on9既野點解仲可以存在

其實一隻一般幾重到? 唔想秤完又唔買

最平我唔肯定，但你住個邊附近都算平架啦，不過而家價錢咁公開，差10$ 20$ 就唔洗特登去囉
黃大仙都好平

龍蝦其實冇咩好食, 寧願食大蝦

點分酒樓蒸魚係死魚定生魚

我其實唔係點食海鮮，同埋好少街市買。
買最多係蝦囉，中蝦好抵食，同埋我好鐘意食

咩叫中蝦？
我見佢活蝦都係海蝦 九節蝦 大頭蝦

因為價錢真係好浮動呢一行
例如早一輪龍蝦去唔到中國。可以最平去到 138$隻
到星期六好多人搶貨，炒到要168$隻

12-14兩 開邊芝士焗/ 蒜蓉蒸
1斤半-2斤 龍蝦刺身，或者龍蝦沙律又得

海棕蝦，即係平時去飲宴，開頭一大碟個啲

見過最黑嘅鮑係點

其實都好食，不過要比啲時間整囉
不過我搵到第二種比龍蝦好食既叫 紅琵琶蝦
好甜好食

問題你賣方既風險要求買方承擔
貨源數據又唔明確
賣方係唔係都話冇貨咪下下推高黎賣

呢個我都唔識分
啲老一輩就一試就知

澳洲鮑，又大又黑

聽聞好似隻手樹起就生, 打平就係死
但有時 樹起食落都唔新鮮

咁你又唔洗咁緊張，時價通常都係你去酒樓食先見到，叫之前可以問價架嘛
如果街市就仲簡單，呢間冇就去下間

所以咪話on9
明碼實價好基本要求啦
唔通我去m記食薯條
間鋪話今年薯仔失收然後收我double錢咩

算唔算係香港特色

我都聽過，但我好食少魚，冇深究

生魚清蒸魚皮會爆開

唔係嫁我住大圍
不過有時經果頭都會果度買
巴打我反而想知點分龍蝦靚唔靚
我見荃灣果度中SIZE 大SIZE 都係賣168$一斤
重點係D龍蝦直情係唔同品種
有冇話邊種比較好食
未試過自己煮所以想試下

應該唔關事 爆皮係火候問題

花龍蝦最好食，跟住就澳洲龍蝦同青龍蝦
其餘個啲咩石龍美龍就由佢啦
大大隻既石龍都未必貴過細細隻花龍

入行自己開一檔難唔難？
攞貨有冇限制？

全部人脈，睇你入行之後點同人溝通
貨少個陣就睇關係，貨多就冇既